## Лабораторная работа 1

## Цель
1. Создать образ Docker
2. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
3. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## Исходные данные
1. ПК с установленной виртуальной машиной на базе linux
2. Установленный Docker
3. Реестр образов Docker: > https://hub.docker.com/
4. Терминал

## Общий план выполнения

1. Установить `Docker`, создать папку для docker проекта
2. Собрать образ с помощью команды `docker build . -t lab1 `
3. Запустить контейнер с помощью команды `docker run lab1`

## Шаги

## Шаг 1

Создать папку `lab1`

## Шаг 2

Создать в папке `lab1` файл `Dockerfile`

## Шаг 3

В файле Dockerfile написать следующие инструкции


```
FROM debian:latest 
CMD cat /etc/hosts
```



## Шаг 4

Запустить терминал в текущем каталоге

## Шаг 5

Собрать контейнер:

`* docker build . -t lab1`

## Шаг 6

Произвести запуск контейнера:

`* docker run lab1`

## Оценка результата

Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла `/etc/hosts`

![alt text](images/lab1.png )

## Вывод

Изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker
